<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 转载 | 龍昌博客]]></title>
  <link href="http://www.xefan.com/tags/转载/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.xefan.com/"/>
  <updated>2015-08-03T22:51:29+08:00</updated>
  <id>http://www.xefan.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[龍昌]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们这一代惹谁了??!!!]]></title>
    <link href="http://www.xefan.com/archives/16601.html"/>
    <updated>2008-12-05T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.xefan.com/archives/16601-我们这一代惹谁了??!!!</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我们读小学的时候，读大学不要钱；</p>

<p>当我们读大学的时候，读小学不要钱；</p>

<p>我们还没能工作的时候，工作也是分配的；</p>

<p>我们可以工作的时候，撞得头破血流才勉强找份饿不死人的工作做；</p>

<p>当我们不能挣钱的时候，房子是分配的；</p>

<p>当我们能挣钱的时候，却发现房子已经买不起了；</p>

<p>当我们没有进入股市的时候,傻瓜都在赚钱；</p>

<p>当我们兴冲冲地闯进去的时候,才发现自己成了傻瓜；</p>

<p>当我们不到结婚的年龄的时候骑单车 就能娶媳妇；</p>

<p>当我们到了结婚年龄的时候没有洋房汽车娶不了媳妇；</p>

<p>当我们没找对象的时候，姑娘们是讲心的；</p>

<p>当我们找对象的时候，姑娘们是讲金的；</p>

<p>当我们没找工作的时候，小学生也能当领导的；</p>

<p>当我们找工作的时候，大学生也只能洗厕所的；</p>

<p>当我们没生娃的时候，别人是可以生一串的；</p>

<p>当我们要生娃的时候，谁都不许生多个的。</p>

<p>问：我们这一代到底惹谁了？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[改革开放30年来中国贬值最快的三种人]]></title>
    <link href="http://www.xefan.com/archives/16600.html"/>
    <updated>2008-12-05T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.xefan.com/archives/16600-改革开放30年来中国贬值最快的三种人</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>改革开放三十年，神州大地的每一个角落都发生着翻天覆地的变化。但所有这些变化，并非都直线上升，有的却是老太太过年，一年不如一年。比如以下所述三种人的身价就属此列。</p>

<p>工人。要是搁二三十年前拥有一个工人身份，那简直可以神气得仰着头横冲直撞。在那时，谁是工人谁就能永远被国家包养，过着旱涝保收、衣食无忧的幸福生活。哪个农村人通过念书或当兵而成了工人，那可是一件极为光宗耀祖的事。他的故事会在很长一段时间内在十里八乡传扬，并作为人们教育儿女的励志典范。那时一个长得如花似玉的姑娘嫁给一个丑陋无比的工人王老五，就算是攀了高亲。而一个才貌双全的农民王子想娶一个工人灰姑娘百分之百会被人耻笑为癞哈蟆想吃天鹅肉。如今三十年过去了，工人已经完全没有了以往的风光，甚至成了有今儿没明儿的打工仔的代名词。以前家长激励孩子时会说，好好念书，长大了好去当个工人。现在家长吓唬调皮的孩子会说，再不好好念书，以后你就去当一个工人吧!</p>

<p>作家。以前能够被人称之为作家是一件相当不容易的事。没有一定文学造诣的人也从不敢在人们面前自称作家。那时很多青年都做过文学梦，他们一生最大的理想就是能像作家一样出一本厚厚的书。但成功者寥寥，别说一辈子能出书，就算在报刊杂志上发表一块豆腐块，也如同过年一样高兴。曾几何时的作家是极被人们仰慕的，高尚牛叉得了不得。而如今却大不一样了。写书的往往和臭名昭著联系在了一起。谁要是声称出了一本书，不但吸引不了众人羡慕的目光，反而会在众人疑惑甚至鄙夷的眼神中自己也觉得是那么俗不可耐，心虚得直冒冷汗。这年头，谁不能出书啊!这年头，谁还想出书啊!这年头，谁还好意思说自己是作家啊!脑子进水了吧?嘿嘿!</p>

<p>大学生。二三十年前的大学生那是相当厉害。考上大学不但铁定成为了有城市户口的工人，而且一毕业就是国家二十二级干部，属于治人的劳心者。那时的大学生不愁工作，根本用不着自己到处投简历去应聘，全由国家统一安排。所以人们把大学生喻为天之骄子。所以，才会有万人过独木桥的壮烈景象。而现在呢?只要有钱，就能上个大学或者干脆买个大学毕业证。只要有人，就能找份工作甚至是不错的工作。大学生还能在谁面前炫耀一下呢?大学生又以什么在别人面前炫耀?都说国家缺人才，但惟独不缺大学生。现在的年轻人如果没有一个大学毕业证都不好意思和人打招呼，但只有一个大学毕业证也不好意思和人打招呼。如今谁能想到大学生竟会成为社会的就业负担?澡堂子碰上一个搓澡的，可能是本科学历。街头操刀卖猪肉的，可能是北大毕业。到处都是找不到工作的大学生，搞得人们有些视觉疲劳、神经麻木。</p>

<p>三十年的巨变，令人鼓舞。三十年的巨变，有些也让人心酸。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
